Charles Schwab 開戶口要3個月

之前幫屋企人開Charles Schwab,申請埋debit card, 前後一個月搞掂, 而家等緊寄卡黎.
而家幫緊另一個屋企人開, CS今朝覆我而家開戶要3個月!!!
點解咁耐? 除左因為收到大量台灣同和香港既申請之外, CS會先將個application send去香港, 完左之後先再由美國處理. 所以前後要3個月.

拋磚一問, 除左CS同FT外,仲有邊有debit card?
CS而家真係好吸引, 又免佣, 又有卡, 但3個月真係好耐, 如果有其他選擇, 可以同步開埋.

SC 同SC香港有咩分別？

sc int有debit card, 拎錢visa rate, no fee..香港無卡

香港地址無，你揾下自己有無非香港utility bill

照申請左先，反正買開美股

以我理解，佢ban左香港地址，而唔係香港人岀卡

你當時係全香港地址？張卡expiry date係幾時？我張卡未到，cs話户口批左，轉錢轉貨後叫vendor整緊，要幾星期先寄到黎

香港人有非香港utility bill可以一試

係唔係無海外地址就唔使申請

轉去FT啦

如果無美股戶口，可以照申請，無卡都唔係critical問題

有冇其他似咁上下 ？

除左Charles Schwab同Citi其實仲有咩選擇？

如果用香港地址，會無卡，同有機會彈你返香港branch..如果你唔介意無卡，可以試下照開cs int,佢彈你再算，不過cs hk都有sipc 50萬usd protection, 有錯請更正

有其他美股證券戶口就申請唔到？

係, 我都認為冇卡唔係大問題.
張離岸卡可以另外開海外virtual bank 解決.
CS int主要目的都係有個安全地方可以放心投資美股(放喺香港太危險, 擁有無限權力, 完全無法制衡的港共政權, 天曉得佢會唔會無端端痴撚佐線, 一句說話就充公哂大家D資產冇仇報).

CS 香港係唔係只可以用電匯過數？
無FPS？

巴打，邊間virtual bank穩陣好用？cs可唔可以轉錢過去？

但CS HK受HKMA=港共監管.
離岸的目的,就係為佐擺脫隨時會發瘋的港共控制到自己的資產, 確保財務自由. 如果彈翻去HK branch的話, 咁不如唔好開.
CS int就唔信佢哋唔會無知到點解有HK 唔開, 係要開INT.

cs hk受sfc監管，但有sipc. 呢個已經比好多香港銀行好，除非凍結資産，否則就算開cs hk都唔係壞事

當然所有us broker int >hk broker

當然係要預埋佢玩凍結資產呢招啦.
所以對我來說, 唔係100%離岸係冇意義.

仲有邊間有外國debit card?

FT 要3%手續費

cs international 文件
passport 住址証明 之外仲有一份係咩
冇printer飛左upload果部之後搵唔返

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

Agreement form？

W8BEN?

Summary of Agreements.
份agreement係standard,
你試下live chat問CS, 睇佢可唔可以比返你.

知唔知張卡係幾多年後先expired?

四年後我諗有virtual bank 可以取代啦

希望啦
但係美國捉 AML 咁勁
有 VB 都未必咁易受香港人玩

其實而家transferwise 都算係啦

但無保障

錢梗係放正式bank, transferwise 當atm用姐

當然啦。但唔多銀行受香港地址開離岸戶口

所以開cs int囉
開唔到cs都開ft
broker account 當bank account 用

Firstrade係唔係真離岸，係咪仲係香港證監管？

美國網上證券商
但好似係台資

請教下 我填完W8交完地址+ID
之後係咪要等佢搵我?
我依家登入到，個畫面係咁既

我估係
利申我都等緊佢搵我
交哂passport, address proof, agreement form

有冇成功既巴打分享下
網上交表 > 聽Call > 匯錢 > 寄曬d paper form去US > 成功?

收到卡，已activated

同埋如果想搵CS係咪可以咁做

交表，補資料 if any, 聽call, approval acct, 入錢

用 passport開户口，交晒form後等電話

service>contact us>start a live chat...

我都今日收到

但，其實佢最大用途係點呢？

比你全球用Visa Rate撳錢

可惜依家無卡派了

賣左股票，offshore拎錢免手續費，好方便

有非香港地址，可以續，有4年時間比你準備個外國地址

其實有無其他銀行都可以做到類似既debit card,除左3%果張ft

Your new account documents are pending review by our Operations Team. The current processing time to open a new international account can take up to 2 to 3 weeks. Once all the documents have been reviewed, our Financial Consultant will reach out to you to complete a phone questionnaire. For your reference, your new account case id is: AM-5161555.

我之前幫屋企人申請，收到既reply係三個月，不過而家都去到final approval. 應該要多幾日，之後就可以入錢岀卡

btw...跟緊d..check下你d資料有無被入錯，你隔兩星期無收到reply都可以打去問，順便做interview

啱啱問過CS, 他地話出左debit卡之後，不論expiry或者報失，都會出個張新

不過我冇問個地址仲係香港會唔會照出

巴打你係sd email去問佢定佢主動同你講架？

message center傳訊息

之前申請過tdhk 應該冇事既

屌我都同問
想問CS 點先叫開咗
點解我一申請完見好似已經可以wire 入錢同埋買stock?
入面有個再open brokage acct?
有無人教到
又話等一個月？？

咩垃圾開戶3個月

要等會唔會係同揀開埋買賣options有關?

做左interview未？

未啊
上個星期申請
見到個ACCOUNT形係度
但應該要等埋佢interview先用得?

我都想知
因為我見到wire點填嘅資料
有埋Acct Number
我相信呢個個填完都係咁

你問佢地可唔可以譯，我知中文可以，
bank statement 都可以

中文可以比cs譯，你日文都可以問下cs staff可唔可以比佢地譯

今日收到cs 兩本check book, 想問下， 其實係香港， 用唔用到架呢？定一話只可以係美國先用得？

cs international?
check下broswer

之前問過可以用到，cs唔收錢，local bank有d銀行收手續費，google下你自己個間

清收到卡之後幾耐先收到check book呀？

啱啱幫你用chrome試左無事

一個月内

對，一個月內， 2盒仔野， 有4本簿，一個套

ft 有無分hk 同int.
同埋係咪入100美金就有卡

Ft係美國卷商冇香港分公司

yes. 等電話. 等個account 100% open先入錢. 最後開到會有email.
到時佢打比你個時可以問埋佢個account係under international定係hk branch. good luck

yes.對資料睇有無錢，無就入錢買美股啦

*有無錯

仲有冇cheque book可以申請?

thanks

香港地址就無

岩岩申請左 填黎W8FORM 等緊電話. 我想問有無得簡講廣東話打黎?有無話大約幾點打 我驚佢美國時間打黎 我訓左聽唔到電話

佢會出email叫你打過去，到時可以揀返廣東話

想問下點解先算係成功開戶
已經有人打左電話來
傾左一輪
話我欠W-8
話交左大約一星期到就OK
最後我都登入左填埋交埋
但又好似未用得
連邊度睇A/C NO.想轉帳過去都搵唔到
(可能係我柒)
想問下點先算成功開到

自從做完DDC補完Document又冇左聲氣
重等緊

個email係咪要等幾個星期? 因為太多人申請?

Email由交表起兩星期就叫你打電話
但之後我再補交文件又無了期地等

我等左12日有email

我個missed call係香港時間星期一中午
計返即係美國時間星期日大約midnight
（打呢份工真係慘）
然後佢就send email俾我

你過幾日可以打上去問account status, 簡廣東話做interview. google 電話no.

收到個approval email先好入錢. 個email會叫你對資料

人地24小時嫁on shift,有幾慘

無咁快, 你預佢最多7個business day, 如果都無覆就call佢toll free

係..IB快到難以致信,
不過CS免佣,值得等下既.

唔係IB快而係CS特別慢
開FT都係隔夜就批晒所有野

其實開個户口要kyc, aml, cs屬於事前pre checking做得比較嚴， 而ft同ib就輕鬆d, 可能cs做慣bank個套，所以又phone call 又email confirm.

我cxl app. 同你一樣咁apply, 但轉番去HK

剛剛響屋企信箱收到份實物W-8BEN from
CS響美國寄來
明明上網交左
想問下應該點做？
如果打過去問係咪都可以廣東話？

美股開市時段先有廣東話

即係今晚10:30先打得
唔該晒

我兩個禮拜就搞掂咗

其實中轉行係乜原理？
收費最貴係佢

過河濕腳賺下你錢
唔係間間公司有能力/有條件直接處理出入錢，所以會搵銀行代佢處理盤數

岩岩打左去做interview 個女人狂問我點解唔開香港版 我話唔想開 係咁不停問 之後又話我地無卡架喎 你有問題唔可以搵香港個邊問野架喎 我話無所謂 我要開國際版 之後已經答我話香港一樣有國際保障乜乜乜 之後我答佢已經有ibhk 唔想再要其他hk版我死都話唔要hk版onlun9 香港都無法治 保你老母咩 開得國際版 點會唔撚知你有香港版 就係唔撚想開香港 問黎都on9最後 香港人 反抗

伸手到

CS邊度有得睇exchange rate?

如果係citi hk 轉美金去cs
應該揀花旗全球轉賬定其他海外戶口？
仲有冇中轉銀行收費？

巴打中左AML 會點...?

有得解釋既,不斷要你比proof囉,
但避免呢D誤會,最簡單就係自己名入,自己名出囉,保留出入record,始終美國AML嚴好多. 小心D好

岩岩成功開左cs戶口 想問電匯係唔係直接係自己銀行匯過去就okay?定係要好似ibhk咁 同ibhk講匯幾多 先匯錢? 我上網睇cs wire transfer 就見到話就咁入錢去佢銀行就可以. 想上黎確認多次先 驚入錯

我係就咁入,remark跟返佢要求打返account number同名,我無記錯佢係自己認到條數,一日credit到比我

好 唔該曬 我衣家入先

填緊W-8BEN, 講問點填?
5 U.S. Taxpayer Identification Number (SSN or ITIN), if required (See instructions.)
6 Foreign tax identifying number (See instructions.)

打錯字
請問

想問下入hkd 落cs int 户口，個Rate 大概點？

講左七七四十九次填FTIN, A123456(7)填A1234567
份salary 交邊到稅填邊到既證件號碼

利申CS張W-8BEN一tick pass，有唔明去HSBC個網搵填寫W-8BEN form指引

如果想買美股 應該開ib定cs? 有大約55k美金

CS International
大家都免佣，但CS係真離岸

已開CS Int
東亞網上銀行轉數快去Citibank HK Branch唔收fee，匯率7.83，即日到帳
好過電匯

想問下用hsbc 轉數快轉去應該都唔會收charges?
同埋入左去cs Citibank hk 點通知佢轉美金落cs int? Thanks

我直接入美金落去 所以我唔清楚個rate

我之前問過, 入數後可以打佢CS hotline問佢exchange rate, 同佢講轉咩currency. 不過我無試過, 之前都係入美金.

你交邊度稅就填返度既TIN, 香港做野交香港稅就係你ID 係point 6, point 5point 6, point 5係for美國人 (有錯請更正).
但你home address, mailing address, business address都唔同國家,你預佢問到你9彩. 點解要咁複雜, CS做野又慢, 問下答下都係以星期計

今日啱啱收到debit card,佢寫outside the USA 打去1-317-596-4501，想問仲有無其他方法activate張卡？

可以用skype打去activate, 唔知有無其他方法

啱啱用skepy打咗，個pin 用四個digit ，唔同香港

係啊,聽日落街禁100蚊慶祝下

免咗佣，美股又升，可以㩒多少少

唔好開 hk Charles schwab，hk唔係離岸

要開真離岸，要入Charles schwab個網，之後揀台灣先得，會開左US離岸

1. 揀台灣
2. 正常開account
3. Upload 水電上網單 & hk passport/hkid
4. 填US tax form (好似叫w8????)
5. 等佢email話ready，打電話上去做survey
6. 等佢批
7. 直接入hkd去佢Citibank acc
(基本上係小數點後兩位嘅google rate)
()
8. DONE

利申：用左半個月成功開左

ibhk開到lite啦咩?

想問下step 7, 可以用轉數快？同埋入完點通知CS?
Thx

留明

有乜好野?

UDOW 唔使煩

fat fat.. 52 weeks new high

多謝巴打教路
原來可以入港元去CS，然後再轉美元
等我仲以為CS int同FT一樣，只收美元
Google rate都算係咁，至少唔洗人手去換錢，再入返落銀行匯走

試左用citi登記CS既HKD戶口，似乎唔比用「本地花旗銀行戶口」做登記，而要用海外銀行戶口，轉帳貨幣雖然都係HKD，但係要照填SWIFT code，會唔會當左用電匯咁做? (其實本地轉帳唔係已經轉左用FPS或者繼續用CHATS咩)
理論上citi prority無論TT或者Global Transfer都係免費，但citi banking的話TT就要收費，假若係咁的話反而用其他本地銀行戶口過數可能好過用citi hk

打左開戶due diligence 電話，
有提到有HK CS 會唔會考慮 同埋 香港地址無debit card & checking a/c 有無問題，
好客氣，無強逼。

依加係咪肯定cs int冇debit card

其他海外戶口

其實cs直入港紙個exchange rate都係麻麻
尋日嚟計cs 7.836 而ib 7.82x
而且要等一日 ib最快等30分鐘就入到
ib又快rate又正 始終有留嘅價值

我揀其他海外戶口轉左一次收左27USD
點樣先可以免費過？

約莫差0.1-2%其實窄過你兌完USD再匯過去美國
過數要隔日入帳就冇計了

IB留住要白比月費一年120蚊美金，一係就定期射倉去CS繼續用IB，一係等IBHK正式出lite，一係hold住幾千蚊美金買債補貼

講左好多次要揀由匯出果邊比錢，唔係收錢果邊比匯款費用

特衰護照申請到 cs 國際嗎？

所有香港地址都無debit Card . 我前兩周開左。

係，有 Citi priority 可以 waive，睇下邊 disclaimer，雖然啲字細到仆街

不過我睇 CS 收費表明明有話 TT 入錢畀佢免收費，可能畀中間濕腳

CS用citi，照正路黎講應該唔會

我之前都瀨過嘢，Citi priority TT 轉過去冇咗 $30

我打去citi問佢又答唔到我邊度扣左錢
CS live chat又話佢地TT唔收手續費

應該係中間 clearing 收咗，當交學費囉

昨晚收到email 叫補交護照簽名頁 （一早交左）, 幾分鐘後再收到email 叫 disregard.

希望快d開到。

想問下你點樣cs直入港紙？就咁上網轉定點？thanks

應該係你set錯咗邊個畀手續費

#154

有睇到呀...但係想問你轉hkd入去cs citi hk個户口有冇收手續費？（同埋用唔用到fps?)
Thanks

Deadline 17/9/2019

唔該曬

Cs utility bill話唔接受手機賬單，我同屋企人住，水電煤唔係我名，咁仲可以比咩utility bill

銀行月結單ok

填左W-8BEN,
已經成個星期, 登入無野彈出黎, 無收到EMAIL, 慢慢等就OK?
佢會用EMAIL通知我打俾佢?
3UK SIM冇張開 告巴講過長期非歐洲漫遊會封卡

如果有外國地址係咪都無卡？

我用giffgaff

下 咁應該點搞 點解明明係citi都用唔到全球 要用其他銀行？？？

好似係因為 CS 係用 Citi 公司戶口所以如果揀 charge對方收 TT 手續費就會扣錢，想唔扣就揀 charge自己，Citi priority 就可waive手續費

giffgaff都有類似的聲明

想問下想將ib 美金轉入cs 應該要點set?

上citi網上過數 咪要簡返其他海外戶口既
但佢有一度要入fedwire
CS冇提供 應該要入乜

我喺add payee 填晒啲嘢佢會pre-fill fedwire喺notes 嗰欄

11月19日做左interview, 未有新消息，
請問成功開戶之後要幾多日內入錢，
手頭上筆美元想做返一個月定期先。

2個月左近啦，有咩事問返佢地CS唔敢包

thank you

今朝收到email 開左戶口。

嗰張 Securities Lending Agreement enrollment form 邊度download 搵極都冇

請問你地開左戶口之後對資料果封信開頭係咪都係

“Thank you for opening an additional Schwab brokerage account. We appreciate your continued loyalty.
”

見用左“additional”依個字怪怪地。

interview好在有廣東話揀

我想問點填W-8BEN代用表
我睇CITI個教學教填CITI個版本
只填PART1
同PART2第9
我用BNO申請 PART2第9填UK?
第10就唔駛填?

你上面PART1係咪填晒英國野 ? 如果係PART2第9就填United Kingdom

w-8ben佢真接email俾我
仲問我點解無水電單
係唔係直接email答返佢就得

照答話咩啲水電登記唔係你名啦...張form一定要經佢個message center上傳喔...

DBS is free of charge to wire the US$ to foreign country. I have already
wire US$ to IB and HKD to PRC(convert to RMB by DBS)

OK wor, 普通saving都可以嗎 ?

es. I have only normal DBS a/c

I transfer US$ to Firstrade yesterday from DBS (normal a/c)and there is no charge at both end.

wire ....

TD HK係唔係可以直接俾支票
再轉美金再入落CS戶口?

CS係咪可以short 任何股票？
又或者可以恆定short某d股票？
FT 唔係隻隻股票都可以short
而且每日可以short 嘅股票都唔同
今日可以short ，唔代表聽日可以short 同一隻股
有時冇得溝貨
話要睇返其他客個倉有冇足夠數量嘅股喎
估唔到FT咁多客都會冇貨